Une circulade désigne des villages du Languedoc qui sont bâtis en cercle autour d' une église ou d' un château fort central .
Ils lui reprochent un manque de rigueur scientifique dans sa démarche qui selon eux , sert à la collectivité régionale du Languedoc-Roussillon , à l' instar des bastides ou des châteaux dits " cathares " , d' instrument de promotion touristique de la région et de fédéralisateur de l' identité régionale .
